\task{
    Конденсатор заряжен до заряда $Q$ при разности потенциалов на пластинах $U$. Что произойдёт, если разность потенциалов
    удвоят?
    \begin{enumtask}
        \item Ёмкость уменьшится в два раза, заряд останется тем же.
        \item Ёмкость и заряд уменьшатся в два раза.
        \item Ёмкость и заряд увеличатся в два раза.
        \item Ёмкость останется той же, заряд увеличится в два раза.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Зарядим конденсатор с помощью батарейки и затем отсоединим его от неё. Конденсатор представляет собой большие
    параллельные плоские пластины с воздухом между ними. Растащим их на небольшое расстояние. Что произойдёт с зарядом на
    них? С потенциалом? С энергией, запасённой в конденсаторе? С ёмкостью? С электрическим полем между пластинами?
    Совершается ли работа при таком перемещении пластин?
}

\task{
    Найдите разность потенциалов в конденсаторе, одна из пластин которого заряжена зарядом $Q_1$, а другая~--- зарядом
    $Q_2$.
}

\task{
    Найдите силу взаимодействия между пластинами площадью $S$ в плоском конденсаторе. Поддерживается напряжение $U$,
    расстояние между пластинами $d$.
}

\task{
    Два конденсатора с ёмкостями $C_1$ и $C_2$ соединили последовательно. Можно ли их заменить одним конденсатором? Если да,
    то какая у него должна быть ёмкость?
}

\task{
    Между пластинами плоского конденсатора с площадью пластин $S$ и расстоянием между ними $d$ поддерживается постоянная
    разность потенциалов $U$. Как изменится сила взаимодействия между пластинами, если в конденсатор вставить параллельно
    обкладкам проводящую незаряженную пластину толщиной $h$ ($h < d$)? Размеры проводящей пластины равны размерам пластин
    конденсатора.
}

\libproblem{zilberman}{p101}
\libproblem{kvant-page}{1998-01-p40}
\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-1}
\libproblem{soros}{2000-11-I-4}